係香港買樓真係靠父幹

讀中學大部分同學都係中產，
屋企住緊嗰度已經供完，
屋企人都開始緊供第二層樓，
甚至有啲同學屋企人識投資，
到大學畢業已經有2-3個物業係手

佢地點衰都好，繼續供埋就冇死，
加上父母又未退休，仲係收成期，
一代既財富交到下一代，越滾越大

睇番自己，只係住緊公屋，
老豆老母唔識理財，
個個月做月光族
間屋遲早只係交番俾政府，
抽居屋又唔掂
一世儲埋既錢都唔知買唔買到間廁所

岩架喇 怨多d自己父母喇
怨多排就會有樓

公屋都唔差，起碼平租

Fg冇50k?

天選之人 緊係住公屋捱下 加油

命裏有時終須有

下一刻買樓 出街就死左

都諗唔明D人點解住公屋可以收埋咁多錢

講緊唔係收係支那，係收係香港

查唔到架咩

貧富懸殊，
跨代貧窮，
係全球現象。

出生於窮家，只能更加努力，
做好自已，唔好同人比較
噤你的日子會過得開心一點

財富一向都係一代傳一代，你父母冇傳到俾你，你咪靠自己努力囉，唔通怨個天唔跌舊錢俾你咩

你唔係有錢人血統咁做咩要比較
你係貓
佢地係老虎

大家都唔係同等

貓無得妒忌老虎
咪好好地做返隻貓
唔需要扮老虎

唔駛收係大陸，直頭係超過2640萬就噤存係香港的銀行都冇人查

公屋富婆遭網上情人「金融分析師」
騙款 HK$2640 萬 網民：富到咁誇張

2018年5月31日

呢個post D廢老現哂形

咁多錢仲要霸住間公屋真係仆街黎

不過就算佢唔霸，間公屋都係比支那人

真香港人都唔會有

所以窮人唔好生仔

越怨越會走番父母舊路，到時又幫唔到自己下一代滾財富，一直loop

其實沒得怨
佢老豆在你 同一年齡果時都可能同你人工差唔多(未撚同我講果時幾百蚊 同e+ 萬零蚊)
佢老豆努力過先有呢個財產結餘
先可以比個仔有更高ge起點

點解唔諗住做佢老豆噤努力？
係都要怨天怨地怨人？

我早幾年得果13000人工返足夜先有17000
仲要唔係個個月可以返足夜 平均一個月15000左右
屋企4個人 得我可以做野
我要比屋企每月12000－13000
我又要怨得邊個？

我搵1個月平均25000
e+屋企人讀完書 佢比多d家用
我1個月儲超過15000
e+都有1x萬 努力少少 儲多幾年 買居屋
比1成首期連其他 60萬左右點都得啦

重點係做左先 唔好怨左先
你做左 做唔到 你都唔會後悔啦

有公屋住已經唔錯，
換上父母要租樓你就知味道。

搵一個月25000 比12000-13000家用點再草15000一個月

但可以生女

有好多人身在福中不知福
自己明明靠父母先有公屋住，
仲怨鳩父母唔夠有錢
咁老豆老母可唔可以怨鳩我唔係十優狀元做醫生？

可以，當佢地投放左好幾百萬係你身上的話

呢 d 秒經 post ...

咁多人開過 埋怨完係咪全部都買到樓呀

浪費時間做 d 無用嘅事

怨天尤人

又黎父幹
無咪自己搵囉 日日怨父母廢有春用咩

真實例子
有fd中五畢業 單親 寄居係親戚到住
出嚟做野搵錢再投資
30歲未到買左層過千萬既豪宅
岩岩仲買左部超跑

樓主你又點睇

係醒既洗鬼幾百萬
大把十優出係地區官立學校
唔好將自己失敗怪曬自己父母
你父母其實同你一樣面對好多社會不公
怪自己父母無錢 同怪自己仔女搵唔夠錢
其實同樣on9

典型公屋廢老心態

咁就要睇吓父母有冇盡力去俾到能力以内最好嘅嘢俾仔女啦，如果有嘅，窮都可以原諒

有時個父母明明無咩大過錯，
只係窮少少就俾個仔女怨三怨四。

怨唔係唔得，但我覺得怨之前都要分清楚：
1. 自己都唔係出類拔萃， 所以藉住埋怨父母轉移視線
定係
2.自己係有能力， 可惜真係俾父母拖累。

我就窮撚出身，
大學學費自己借錢，依家仲還緊政府loan，
有個仆街爛賭老豆借錢無還已經反左面。
自己一個人儲錢買樓供樓之餘仲有錢淨。

樓主講果個情況如果先一個人買樓，
再怨父母， 我覺得說服力會高d。

PS 預左收負皮

望投胎做到富二代啦

知足常樂
最少你有公屋
人比人比死人
有樓唔會更快樂

Teach me

依樣啱呀

你咁搞法 儲得黎都老啦 仲買咩鬼

唔洗驚 連登大把人陪你

怨咩？

上年初買左樓 高追
唔係買得幾好 住得又差
放又要等3年
負資產中

0 係好過負

如果林鄭plan先買 起碼住好d

可能你話我衰on9者
但如果無疫情或者無送中

樓市會升到點？

命既野 整定既

其實買樓=/=成功
無謂咁focus係層樓度
活在當下

我面對社會不公會選擇唔生

爛賭老豆係抵屌啦

只係以前見到個現象係父母無啦啦怪鳩d仔女搵唔夠錢比唔夠家用，宜家就走另一極端怪老豆老母無錢無樓，咁樣怪黎怪去好無意思先出吓聲

40個月好難嗎?

抽到居屋難d

睇撚清楚啦柒頭
e+屋企人讀完書 佢比多d家用

生同唔生都無所謂嫁 依d個人選擇黎
但係成功失敗唔一定係曬父母錯囉

所以依類人肯連登咁多囉

你有父幹!
你做雞/鴨!
你...

完全唔會諗下自己有無努力過

呢個道理你今日先知？

怨的確冇用 但生育前真係要諗清楚

起碼有機會啦

你一路讀書 一路做野
人工好自然會升
技工學師 8800 入職
滿師 13000 足夜17000
e+ 17000 足夜24000（13月人工）
讀緊Ive
望呢2年升多一級
20000蚊

吾等楷模
傳統香港男人嘅拼勁同風趣係好正
可惜港女……摧毀好多人嘅自信

儲得黎都老,所以就唔儲
你咁樣諗,你都冇資格怨上一代冇錢買樓

錢係一定要儲,唔好講到買樓買剩
一個唔好彩有病要醫都要錢啦
唔好睇少自己,依家搵唔多,唔代表將來搵唔到
依家儲唔到,唔代表儲錢呢個行為係唔應該做

長遠做支那人

所以我沒怨
因為怨都沒用
噤當然我e+想儲錢買樓姐
但係到時可能唔想呢

乜撚我呢d垃圾冗員都準備買第2間

能幹老豆買樓唔洗愁
廢柴老豆養兒防老 仲要俾家用

養到你大果筆，你都未必還得曬啦
不過埋怨屋企人都可能係一代傳一代

未必 反而多數後生結婚又買到樓
>50%機會 女方係護士

到時唔想咪拎去環遊世界囉,要洗錢大把方法啦
但係應洗則洗,奢侈野買少d,有閒錢儲起佢,真係諗唔到有咩壞處
除非儲到飯都食唔飽,衫十年都唔換一件咁誇張

你唯一翻身嘅機會就係考差佬

50k人工

你真係on99
愈多依種人愈好呢,你想你嘅對手係勤力發奮定係連登仔？

有咩對手唔對手

你都戇撚鳩
除咗奶粉錢 學費 同埋一個禮拜$100食飯錢
我頂盡咪每個月還4000俾佢 還足18年都俾凸佢啦
垃撚圾老豆 廢撚到俾人兜撚埋

唔好生仔就有資格怨
最後窮你都照生就冇資格怨

買樓緊係=/=成功，
其實有好多無父幹買樓例子。

公屋真係易草錢好多
租樓比人吸血真係永不超生

幾年後樓價一定繼續升
btw, 照你咁講,幾年後六十萬會係你成副身家,當你真係買到,咁一買完就冇曬錢喎,唔洗留幾十萬應付突發野？
同埋1成首期當你分30年,壓力測試你過到？

月薪=歲數加k係基本,我覺得男人30而立,就算冇樓都應該要儲到100萬左右,係harsh嫁, 但我覺得男人天生有責任揾更多資源比家人同伴侶,上一代做唔到,咁就由我地依代做起囉

真，所以全個社會都剩係識啲FG EO/AO/四大/醫生律師
從來唔會睇剩低果90%大學生係點過

倖存者偏差

我父母唔有錢，但好叻教（同好錫）仔女，今日我哋個個有樓（我三兄妹），首期供全靠自己。不過之前有調查，大學生做16年嘢，先有機會上車，所以真係要父母幫下嘅

跟住？

官立學校同屋企窮無必然關係
你都識講，一年有幾多個10A/8科5**
DSE拎30以上果堆有幾多係窮人子弟?

窮人上大學係易左，但一樣只係頹科屍骸為多
好多時無話我天生真係叻過你，
但自細培養影響思維同處理問題方法，差太遠了

幾歲先，三四十歲仲係大把機會
20-30全靠自己首期，無另一半非常難以置信喎
除非係醫生律師ibanker

或者真係買股票好好彩
但賭番黎嚴格黎講，同窮人努力無咩大關係

屋企人番左一世工，供完層自住
先勉強有少少錢再做首期

但始終唔係獨仔，就算咁勤力，多過一個仔女都唔太幫到
香港唔鼓勵默默努力，只係想你投機取巧

唔怨又唔會有樓嘅
網絡世界咪俾人發洩下囉，唔好咁刻薄啦。

巴打 你咁樣所謂默默工作係無撚用
香港只可以靠炒賣，同泊好碼頭

你口講就話60萬上到車
廢話，60萬上到車大把啦
係抽唔到居屋昨

始終好過班日日使盡既港女mk仔既

如果你有仔女
佢地應該都會咁樣睇你
DNA問題

痴撚線 開個po講買樓靠父幹
入到黎個個擺款教做人

我哋三十幾，不過你講得啱，我哋都係做所謂嘅"專業"。所以一係兩個人ㄧ齊儲，又或父母幫一幫首期，唔係就居屋

但點都唔係剩係得FG呢個option.......

講下唔比？要問過你先呀？

做乜咁多人話樓主
買樓其實好基本嘅事
非洲兒童求其搵到地可以自己起
香港人真係非洲兒童都不如

你真係ON9仔黎
開PO都揀錯地方
房屋台大部份人都係供緊樓
一係上左岸一係坐緊船去對岸
同藍絲無分別
你醒少少都去第二個台開PO啦

首先而家普通市區兩房好多都千萬不要乜撚嘢豪宅
佢好大機會撈偏啲mk 先買跑

回歸大灣區後
置業話咁易

真係好想講，早出世，永遠早享受，
人工依幾年除左政府都無咩郁過，
但樓價當然係講緊以前平啲，
講緊可能2010-2017,18都仲未有咁癲
仲有可能Double income痴下屋企死儲錢都仲做到。

當現時主要搶樓戰場仲係80,90後之爭
00,10,20後，非醫師律師之流，幾乎無可能白手上車

好想早10-15年出世

訴諸個別例子
有咩參考性
做咩兒登咁鐘意犯啲垃圾邏輯錯誤
屌極都唔識收皮

唔講仲以為公屋以前個年代好難申請
好多人錢人都係住公屋咋

其實社會又唔係零和遊戲
咩競爭對手
兒登真係超中二病

連登理論
1. 私樓仔，父母係FG比哂首期話其實唔係咁難
2. 投胎好，入專科係100%自己努力
3. 朋友買股票賺到千萬樓=窮人可以努力上進到
4. FG入EO/AO咪得，幾年上到車啦
..
太多

班靠父幹連登仔
接受唔到自己先係垃圾嘅真相
係咁話人怨天尤人

有人中六合彩20歲買齊tim

真..人地呻下都唔比Cls
唔比人地好勤力努力緊但係呻下家咩

望返啲簡單數視乎真係時勢造英雄
尤其係2000年之後嗰幾年跌得最多 而且工資跌幅百分比係遠比樓價低
嗰陣你打份穩定啲嘅工要供返一層有幾難 特別係班公務員
但今次肺炎樓市都可以係無咩點跌
除非支爆唔係樓價基本上無可能跌 你叫班後生點買
至於話靠咩financial asset去滾大自己個本其實又係難咗
物價租金佔收入比例愈嚟愈高 你可以投資嘅閒錢相對十幾年前係少
更唔好講係幾十年前
利申:十幾年前仲係細路

你個fd撈黑定倫敦金

就住社會要我地咁諗 安安份份
咁D有錢佬嘅地位先會確保唔會被動搖

咁樓主都擺明唔係叻仔黎
係個鳩台開個同主流意見唔同既PO
就預左個反應係咁
唔同班業主同你講：係囉，樓價真係貴到離曬譜，等樓價跌，我負資產幫你上車啦

Ching 撈咩

公屋二代好過租樓二代架喇
租樓二代第時父母退左休冇晒錢 要幫佢地交埋租
就真係好難買到樓
公屋二代幫父母交租 頂多都係幾千蚊

你老頭老母先醒霸住間公屋
供緊樓日日睇到裁員、融合、移民嘅新聞你都冇話唔驚

咁佢都係應下樓主啫
事實上放負係真係唔會改變到啲咩
不如諗下點努力

成日講到養大你 點點點偉大
你生仔咪又係自己嘅欲望
咪講到係咩大仁大義啦

況且養大個仔又唔係個仔嘅要求
做咩無啦啦要還返俾你

吓吓用古代儒家思想當正自己高人一等
咪傻啦

識有男仔朋友父母落左車後冇上返車，一直租私樓住
住到差唔多要退休
男仔到適婚年齡，想上車都上唔到，父母冇留錢俾佢
結婚後又係要租樓住住先
父母果筆家用都唔知點計

啱呀啱呀，怨自己屋企啦
人哋有無父幹關你撚事咩
咪又係咁生活
大家去四季食餐飯，人哋拎散子出嚟買單，
你就食咗成個星期糧，你餐飯會好食啲？

住公屋可以聽日即刻移民
日後啲嘢係房署搞
供樓唔同
成個不動產喺香港
包袱好重

阿q精神

係
香港人應該個個都好撚開心
如果同非洲難民比 又唔會餓死

吓吓遇到唔公平嘅事就叫人知足
唔去尋求問題根源
阿Q精神？

同意 錢一定要儲
唔計橫財 好多有錢人起步都係靠個慳字儲字
之後先有條件做更多野

我精簡一下你意思

你一世都係窮人買唔到樓架啦，收皮啦

50K就好多？

呃左幾多條友

唔怨都係無樓

其實。。。生我出黎有冇問過我先
有冇問過我想唔想生存喺呢個世界
有冇問過我想唔想做你地個仔

你依家就知咪好囉

等待上帝
終必得救
你追求物質冇用
人終須一死

所以你個仔有冇樓睇你啦

啱啲啦, 就算住公屋住劏房都可以靠你去努力買樓, 單身既咪搵老豆老母夾份供囉, 結咗既咪2公婆供囉。老豆老母係可以決定你命運, 但影響力點都唔夠閣下自身既性格同意想大

問題係大家要求高到唔現實

果班係銀行嘅債仔黎

in 公屋 we trust

( 幾層私樓收租另計)

呢個年代靠努力就可以成功咩

而且公屋父母正因為租平 點都儲到少少錢應付退休生活
租樓又唔係高收入既父母 退休後仲要交租 退休金好似倒水咁
佢地既仔女都唔知點算
有女仔FD 父母 普通文員 後生個陣覺得公屋污糟 品流複雜 多痴線佬 租屋住
一住廿幾年 而家先醒覺 話想排番公屋

幾大呀仲競爭對手

如果果間公屋買左 最後都係留比你

你個邏輯，人類根本應該絕種，你有錢我就一定同意你生我出黎咩

到你唔夠物質嘅時候
你會發現點解以前有能力追嘅時候唔去追
而選擇苟且 浪費咗唔少時間

發洩都唔俾？

大個就知到絕大部份都係社會垃圾

唔想日日為居住空間煩惱
都唔係好高要求啫
只不過喺香港特別難而已...唉

就係要批鬥多啲 令到個社會多啲淪常慘劇發生 政府先會收緊政策黎平衡

冇能力解決問題，只有怨屋企人

但係好多為人父母生完仔就當正自己係個仔嘅主人
一係當仔女係搖錢樹
一係當佢哋係扯線公仔任佢控制

唔知以為玩緊真人版the sims

上一代食住香港最黃金既時間
除非不幸有大病有意外
否則窮都係唔抵可憐

多過你少少咁囉

好多女人都係雞添，睇你覺得幾多囖

其實美國都大把窮人一代傳一代

白手興家算係咁啦
你岩豪宅未算 不過都叫中產啦

撈咩唔講啦 總之唔係倫敦金保險個d

其實如果身邊個個都係差唔多反而冇乜比較冇問題

當你見到能力差過你嘅同輩，有父幹輕輕鬆鬆冇煩惱
而你就苦幹而煩到癲

你都咪話唔辛苦

前提係可以唔生
既然唔係大富大貴點解一定要生？
人一定有資質 然後就係睇後天
何解只能出類拔萃先可以怪父母？
Why not both?

巴打你咁只係survival bias

strong hold

1)綠表 白居2 can help u
2)bno can go uk
3)student can go canada

少d同人比較
各有前因

本人見識少
可唔可以透露下究竟撈咩可以撈到過千萬豪宅

現實就係冇父幹你係跑輸成條街

讀u 就最明顯嘅貧富懸殊例子

讀人哋日日reU 屌女 你就係度返parttime 補習

利伸冇怨 雖然屋企窮但feel 到佢哋係錫我

而家咪俾你去外國lor 英國10%首期 兩三百萬一間house

都係想講買樓唔一定係靠父幹
怨父母廢都無意思
不如自己諗辦法搵錢好過啦

頭幾年入世未深柒下柒下都仲會發奮做嘢，做做下醒少少就會發覺唔對路，咩返工準時但唔計OT，老屎忽教你責任心叫你為公司賣屎忽，屌柒你係教好你果啲廢話，人做你做，遇唔啱老細，賣血都上唔到位，分分鐘唔知做錯咩得撚罪埋佢，隔離條友又唔知做過咩個個同事都屌佢但老細又好撚鍾意佢，佢上到位之後得閒仲笑下你幾撚On9 ，跟住你就會發現最尾都係人夾人，機會只係比有機會嘅人，你賣命冇機會就係冇機會，唔會因為你賣命老細就覺得你好好，因為佢哋覺得出撚咗糧比你叫你含撚都應該要雪雪聲，到時你望返轉頭就會發現自己以前幾撚On9，如果之後識諗個人會開心好多。

笑鳩樓主嘅肯定多數都家境不錯
未捱過苦

見好多夫妻反而係為上樓而生仔女，有時重要生一個都唔夠，搏快d 上到樓

咁到底係邊個靠邊個先有公屋住？

但唔生邊個做基層工作

香港樓價同人工唔成正比，冇父幹的確好難買樓，比你買到都做樓奴，冇理由個個都搵到錢，我都想知十幾廿年後點算

又唔係敢講，
呢啲就係命，
窮人有錢人快樂既來源唔同啫

做埋啲撈偏仲咁大支炮

汰弱留強

點夠連登仔玩，
仲係地底泥

哇ching你睇通曬

香港貧富懸殊世界級勁唔係第一日啦 做咩好似突然發現咁 香港地絕大部份人都係齒輪嚟嫁啦 所以啲權貴先咁唔care一般市民

Well said

「冇機會就係冇機會」
同意好多嘢唔係努力就事成
命運

You get the point
仲買乜鳩樓啊 俾錢地產商賺咩

人地覺得絕大部份可以在家工作，點知你地仲要起公園食飯

就係講緊無必然關係
你舉個例子同我講既野無衝突
我想講既係父母窮同你成功只係有correlation, 唔係causation黎
你窮你係會有disadvantage
但係唔會因為你父母窮 你就一定會唔成功
你唔成功，可能因為你唔夠努力，又或者天時地利人和都唔係你個邊， 咁多因素影響，咁點可以斷言你父母住公屋就一定會搞到咁先？

同埋根本唔洗考30分先脫到貧，你考到護士都三皮野啦，唔係叫有錢，但係如果窮戶出身咁樣都叫成功啦

可唔可以舉例 邊度「大把十優」來自地區學校？
上網睇九成名校
你攞倖存者偏差當「大把」？

再講多啲 你地自己諗下香港地啲官係會講 「唔想見到咁多人出出入入」「估唔到咁多人仲要番工 需要堂食」「60歲都係中年 唔洗退休」「年輕人畢業去洗碗都係經驗」然後啲富二代又會講你去少幾次日本就買到樓啊之類
你覺得依班有當你係人咩？ 香港地由幼稚園到大學都係訓練你去服務同令依班人更富強嫁炸 理撚得你死咩傻閪 你慢慢知足常樂 開開心心生啲仔女出嚟服侍佢地就ok

人地係要個怨念垃圾桶，唔係要你駁到人地冇聲出

Exactly 一大絕佳例子

吓？成個世界都係一樣，唔好講到得香港咁樣

我咪叫左樓主怨多D囉on9文盲

兒登係噉㗎啦，總之就係窮撚父母錯

無話得香港係咁 但至少你同我都agree香港就係咁
而我又覺得依啲野無分對錯 接受唔都依種模式嘅人咪走囉 個世界咁大 實有個地方fit你

擺到明話中有話仲要捉反自己字虱究竟邊個戇鳩

fg唔洗交家用已經屌打左

連登思維 公屋=人生贏家

FB化係咁
中坑廢老都用到手機上
以前高登未興smartphone 少好多依班廢中

諗點搵錢更加無意思
諗下就到
戇鳩

唔努力一定唔會成功

你未又係浪費時間睇啲你覺得無謂嘅po
上連登就放鬆下啦
人地怨完之後你點知唔會努力
上黎都係想圍爐取暖姐
呢啲眾人皆醉我獨醒嘅tone真係好煩

幾好笑

你咪就係窮人思想咯

呀Q

怨點解人地講下都要鬧既人唔早死

不嬲都係架啦
利申 住緊家人既第二個full pay物業 樓都唔洗供

當咪窮埋到班有錢人你就明

可能你身邊無有錢人

唔係比較緊名校同唔名校
名校梗係勁d啦
我講既係地區官校同直資學校
地區官校窮人點會無得讀呀，你努力d咪入到出名既地區官校囉

我當搵麥明詩嗰屆09年啦
13個入面都有5-6個唔係直資啦
直資資源無錯係一定勁d嫁啦
但唔代表地區官校無得發圍囉

呀Q

咁努力為做大灣區人呀

就係呀

幾球買個廁所

中產都要住屯門

當年大陸新移民落腳點

留言等你層樓跌

渣住間大陸樓好威呀

官校好多都廢

你講緊地區名校?

讀書唔一定成功架

屯門豪宅龍門
2房先6球
市屋居屋價

你文盲架

10個有9個名校

你的思維太窮人

你坐車出黎既時間呢

有錢人一定唔會住咁遠

仲要考慮個區人既質素

無得比，堅尼地道灣仔個個有禮貌到。。。

屯門都係市區，個市中心係邊

好過你d窮人憤世疾俗
窮人憤世疾俗仲廢過阿Q

努力賺到多少儲多少啦！
沒法跟富人比就不要比了，人比人，絕對可以比死人的。
唔值得，亦很無謂。

呀Q係度笑人
呀q都有幾球?佢有我咪認廢咯

講緊社會不公你話人憤世，

咁又係
大陸人思維
你慢慢做大灣區人啦

sad but

係

但窮真係唔好生

freaking true

把口咁賤既你

鬼唔知好多廢，

宜家講緊你窮你根本可以考入地區資助學校，唔少名校都係有資助嫁
讀資助學校邊洗好多錢？

一副狗眼看人低

有人唔做做狗

公屋交租當俾管理費，低到難

哎
咁你係咪唔補習唔學野都可以同人地樣呀

咁恭喜你
你生左個天才

但你窮你個眼界人脈呢?

識公屋仔?

地產狗

全無邏輯

香港讀到護士教師大把有幾球啦
又無人話依個社會公平
你面對不公社會憤世 咪叫憤世疾俗囉
無話錯呀
窮人憤世仲衰過呀q亦都係事實，
都係無錯呀
關大陸人思維咩事呢？

更正：公屋係靠其他納稅人比錢你先有得住
講到父母夠窮 qualify 公屋係一種成就咁

你讀得叻拎獎學金入到kong u讀醫啦
到時洗鬼識窮人？

公屋人生贏家，人地住緊劏房啲都未出聲

我講緊社會不公呀

講就叫憤世?
你屈夠未呀

仲有教師係飽和左，好多都揾唔到工，護士係好，但做到死，如果公立
但揾幾球都係住屯門咋

以前新移民落腳點

你連講都唔比人講
你同極權有咩分別

無腦唔好係度獻世啦

你咁憤世梗係唔得啦
但唔好以為個個都係你先得嫁
窮人無資源一定比人辛苦好多倍
但唔係你地講到窮人一定收皮囉

大陸人咪就係只眼光如豆

自私

無腦

同埋你呀

望下自己啦

呀Q係大陸人

大陸人就係只可以信政府

講幾句就話人廢

死大陸狗
都稱唔上人

狗眼看人低

屌

做埋馬雲呀

有幾多個呀

生個樣衰仲衰過生仔

係香港你係會收皮

你話我憤世
你唔去想下點解個社會有人咁

而係係度踩我

你一定係狗

仲衰

女要貴養

你咁幫窮人

你一定係窮人

無㗎 加油囉 盡量提升到比父母更高水平

咁希望你子子孫孫做窮人

但唔會收皮

可能你唔啱聽

做人點可以咁冇志氣
現實你咁諗冇錯
但做人都可以唔認命

收皮啦係香港咩都收皮

你唔係覺得香港仲有希望呀

屯門 你不如比六球我租市中心算

你咁想我憤世

我咪憤咯

咁你又咩呀?

藍定紫?

我話你知。你尼d廢柴一定好快比祖國人民踩死

做9菜啦
死港燦

算啦，佢未出過香港島。以為市中心係屯門

你係咪住大陸?

你做豪宅區?

窮人生仔唔識教係悲劇

其實好多都係基因

父母廢好難改善

尤其而家

講到窮人一定收皮
我比埋例子講唔一定就話阿q
憤世咪就係憎依樣憎嗰樣囉，你連有決心改變既窮人都屌，唔叫憤世嫉俗叫咩？

你咁講行行都有失敗者嫁啦，依樣唔關你窮唔窮事喎，我無講話窮人努力就包生仔實掂喎，只係講話你窮唔代表你實收皮咋喎，兩個概念黎

支持
你既態度係岩

改變唔到嘅嘢再諗都無謂
細個都好討厭我父母係點嘅人
但發現自己大個同佢地最後都係好似
無辦法 咪盡力前進囉 努力起碼叻過佢地就無愧於心了
當然盡量唔好生

惱羞

本來人地就係想要淘汰你。
逼到你自願唔生咪掂晒囉！

我屌屯門啊

想問幫窮人有咩咁值得羞恥？
比d自信啦
你成個小學生咁

你做乜撚嘢呀傻閪
我屌緊屯門啲樓垃圾
豪宅區等於市區居屋

富人比壓力你，令你自願羞恥。

平時你自己有咩事都唔好怨

做人做得瀟灑啲乜都唔上身幾好哇
無能力啫係無責任要負
輕鬆過活唔好咩

窮人唔廢
但又窮又憤世就好廢囉

六合彩之屌你老母馬會高層入嚟

你自己連六合彩都要怨

你嗰fd係咪幣少

唔洗理班連登仔
上黎講下又話怨天怨地怨父母，自己唔努力
你咁努力又話冇撚用，樓價gogogo一世都買唔到
中六合彩3t又話你靠賭橫財
真係白手興家做生意買樓先得咩得啖笑

啱啊 老豆搵錢個仔享 正常應該係要咁

挑
講到人地私樓父母都係父幹咁
唔撚洗做 個天送層樓俾佢地咩
你唔諗下自己可以點努力 買層樓俾下一代

點解一定係大灣區人呢 唔好放負啦

呻完好俾心機返工

個post係我回帶架柒頭
難分真與假

玩tsla輸左500蚊 點算好

55

係啊輸左500蚊好嬲好嬲

都係
父母果代都係冇野傳比佢地啦

咁你咪努力儲下錢用綠表抽間居屋囉 5年後放返出去賺個升幅咪當首期換私樓囉

好聽啲
係用家族而唔係個人去睇財富累積
21世紀資本論話俾你聽
錢搵錢係快過讀書同埋努力做嘢

有物業收租已經等於多份糧
仲未計物業升值嘅利潤
就算唔做都高收入過你
有資產又輕鬆同銀行按揭買多層

我真心無，可以點算

我家用都4000 但月入唔過30k

睇你aim咩樓嘅 大把二，三百萬嘅樓

儲錢🤣🤣🤣

呢個時勢除咗親中 親共個班
仲有邊個搵緊30k?
利申；搵緊10k

最睇唔起呢啲人

你嘅失敗都係自己造成

香港已經算公平

細個勤力讀書 入到神科 點會買唔到樓

咁醒唔醒又取決於DNA

哦

真係咁多IQ200咩
極端聰明嗰d，DNA先有影響
考30分依d大部份都係靠勤力嫁咋
你同過佢地做friend就知
日日真係瘋狂k書，好多見完就會心諗，抵你攞30分，自問唔夠佢地咁癲

靠自己努力未得

廢人多借口
基本上住得公屋
再多迫害都好
都一定九成係垃圾

年中幾百人公屋出身但上到位
路就一定難十倍架啦
但你出到嚟 咪證明自己有本事

但更多嘅係
廢人多借口 自己廢 但又瀨瀨瀨
含撚啦

層樓跌又點
我果三層樓有一層個租客都收左皮冇工開唔續租啦
但唔好意思
我日日照返緊風流工

貧窮限制左你呢啲廢鳩思想
跌兩三百萬咪兩三百萬
我地又唔似你啲廢柴日日等工開嚟開飯

無計 鬼叫你老豆老母無用以前啲樓咁平都唔買

窮人的祖父母，父母，瞓左超過半個世紀

其實真係唔可以賴係社會的錯。。。

其實係，每個年代都有佢哋嘅難處，所以唯有自己用唔同方法努力

錯，你啲窮父母靠生左仔女先有公屋住

客觀講 唔會
你只可以將你呢一世既努力傳比你個仔

咁樣你個仔就會比你輕鬆d 然後佢再努力一世

將你兩仔爺既兩份努力傳比個孫 咁個孫就有機會喇

買左邊到

點解要做樓奴?
你父母思想跟得上21世紀既年青人,
擺脫廢老思想,
值得慶賀

因為廢柴就唔好多野講啦

千金難買少年窮

終於有心水清既人講人話
知道個世界係點
好過日日睇d屌業主 屌炒樓既人開帖

其實兩公婆出黎做野, 搵緊中位數, 都夠曬能力買上車盤啦,
不過呢到係連登, 算啦廢事講太多喇